因應土地問題，香港點解唔建造全球首個「天空之城」？

其實概念好簡單，劃好一個飛機唔會經過嘅區域，再計好晒力學打好地基，好似天橋咁響一百層以上嘅高空再起多個屋苑，睇返廿幾三十年前嘅科幻片已經有呢個遠見，雖然世界各地都未試過，但唔代表香港唔可以係先驅，政府可以用咁多億去起大白象，點解唔投放返資源去改善香港人真正需要解決嘅問題？

55

樓主放暑假未？

話唔定呢個世紀項目得到成功，香港地位上返以前嘅有口皆碑，香港人生活得冇咁大壓力之餘，仲可以見得返久違咗嘅自信笑容…

我知你地一定屌我on99，
因為香港人已經冇變強嘅決心

666

唔好意思，我仲鴨緊片
吖屌，又賴咗尿

那有錢啊

最重要係，邊個話一定要外國做到出黎嘅嘢，香港人先有能力抄住黎做？
咁嘅料咪同大陸佬只識做老番一樣咁撚柒冇用

一段高鐵仔用咗幾多錢？冇錢不是藉口

共匪，話到明係匪，當然唔會點理你民生，只會以最少資源理到你不致於反佢就可以，其餘資源留返比自己貪，所以即使有能力做佢都冇可能會做

如果呢樣嘢真係做到出黎，「港獨」就真真正正變成唔係得個口號咁遙不可及

你都識講啦 整一段高鐵都用咗咁多錢
仲話要起天空之城

天空之城都係住曬蝗

用另一個方面去拆解，其實當官嘅，用返市民嘅錢去解決市民當前最急切嘅問題，令市民生活安逸，我地當個官神咁拜都得，仲點需要用埋啲垃圾手段壓制民怨？如果肯踏出呢步，呢個其實已經係一個雙贏嘅方案

佢畀得起咁多錢去起條咁冇效益嘅嘢都面不改容，我覺得香港應該夠錢起多幾十條呢啲垃圾，咁倒不如一筆過起樣真係幫到香港嘅建築

你唔明共匪諗咩
共匪噉做係想洗走香港人

同樓主有過類似諗法，但香港政府點會肯做？
民生同親中，你估佢點揀。
另外有創新意念係好，但香港唔會有人敢做第一個。

6你老母 大陸大把地方俾你呢啲死垃圾住啦 死返上去啦

純香港新一批嘅後生仔買唔起樓以致唔敢結婚同生仔，所以開始見好多中小學入面講國語嘅比例越黎越多，呢個就係問題嘅根本，冇新生嘅純香港bb出世，咁個香港都要繼續run架，所以大陸細路多過純香港細路已經係必然咁繼續發展

Child登

你一味共匪共匪，雖然可以將香港失敗嘅責任推晒畀佢地，但你自己響香港嘅存在意義亦相應地不斷痿縮，大陸人就係冇呢樣負面消極心態，佢地好明顯認為香港都係中國一部分，住得安心又放心，當然有啲好食懶做嘅，不過香港原身都會有呢種人啦，唔代表佢父母出生於香港就代表可以合理化佢嘅行為

civil engineer think the rest

叫政府同中央傾造個香港移動城堡都有得諗wo

咁又唔洗咁話自己，係人都有童年嘅，不過依家大人討論緊嘢，乖啦，你都係出去玩返你嘅Lego啦

香港好多呢方面嘅大學生同專業人員架喎，唔通佢地嘅料真係已經到晒頂？

佢地會話可以移去大亞灣核電廠隔離

55你又唔屌？你呢種人雙重標準，香港最唔需要你呢種人

香港連呢樣都冇吉屎做，咁再講「港獨」係咪仲更加貽笑大方？

我覺得呢啲先係有心幫香港謀福祉嘅好人，咩都要焦土你當打機洗首抽咩？你自己一個人焦好啦，其他人做咩要同你一齊陪葬呀

咪起左堅尼地城囉

移居返大陸住仲快過咩天空之城
家下政府就係想你走 等中港打成一片 新香港人

小朋友 淨係城規同消防條例都夠ban 你條智障橋啦

屌邊個係我嘅選擇 你呢啲仆街 陰啲陰啲想蠶食本地文化就最抵屌

死開啦五毛狗

啲回覆盡顯child登質素

樓主坑爹
G持

天空之城@大灣區

個個屌政府就聲大夾惡，有人願意提出意見就飛身瘋狂喝倒采，試問咁嘅處理方式點樣可以改變到現狀？

香港依家仲係好似細路咁，要有英國帶住先識行路，英國人已經離開香港好耐喇，既然中國帶得唔好就要學識自己成長啦，係咪先

唔講咁多，即刻畀少少概念圖大家醒醒腦先啦

香港或成最後贏家

而家d 大廈仲未夠高咩？

只需一句，盡顯某類人處理香港問題嘅方法

係夠就唔會某類人日日屌冇地方扑嘢啦

大佬100層上再加屋苑, 地基點起呀, 要幾大幾深呀
起左棟ICC出黎都算係咁啦
你以為幾千億夠起咩
天空之城而家其實已經有啦
商場上屋苑咪係囉

你有錢 無野做唔到嫁
你拎錢出黎先
技術上既問題我地再傾喇好麻

都係方案黎，反正大灣區都好多新樓起緊，依家已經到咗凶宅都爭住搶嘅田地，有咩慘得過做冇咗殻嘅蝸牛呢？

香港政府應該投資space x，因為地球缺乏土地，所以要積極開發外星土地，殖民火星！

應該做到，如果d椿成幢樓咁粗/打到入地殼

可能好快就有棟新樓叫「天空之城」

樓層由100起跳

1樓=101 2樓=102

....有位打地基做咩仲要起天空之城
喺地下起咪得 on99

好簡單
安全問題
等陣個天空之城又唔知邊個位嘅鋼筋俾人剪斷or石屎偷工減料就成個香港可以收皮
反正港珠澳大橋同沙中線紅磡站有樣你睇

人地洗撚同你雙贏咩 有冇見過狼會同羊雙贏? 連自己定位都唔知
占中係度唱歌靜坐 梁生比人坐監冇人做野 就知你班友羊黎架啦 洗鬼同你地雙贏

香港回歸左之後就無話事權 做咩都係聽上面話

Dllm
利申: civil

就咁掉個idea出黎 人地唔buy就話鳩人
自己又無做過資料搜集得個講字

仲有啲概念圖畀大家增進吓腦活動能力，等大家唔洗淨係諗到「垃圾、五毛、on9」呢類咁有技術性嘅回覆

諗起呢個模型

咁唔一定響棟100層樓嘅上面起嘅，有好多地方仲係得三、四十層嘅啫

傻豬豬，真係起咗都唔到你住啦

中國建築目前未起到依d野
同埋唔係離島起個building就得
新市鎮最大問題係交通、馬路
佔位比果幾棟樓大幾百倍

同埋當大家曾經以為康樂大康已經係香港最極限嘅大樓時，到咗今日佢咪又係普通料黎

咁有人搬咗上去，我咪住佢地原身個單位囉
唔通因爲唔到你住、唔到你用嘅嘢，就全部都唔應該做？

天空之城下面無陽光點算

依家交通好先進架啦，
港鐵應該有料搞得掂

呢個模型都係得個高字，我嗰個係將成個屋苑懸空，成個交通網絡都加高一層，個概念可以令更多人受惠

貨櫃碼頭上蓋

加高一層，咁地下果層要黎做咩？

暑假要做project?

好多巴打仲未明講緊咩，等我再幫幫佢地

起樓唔好？

為就返學前班而做嘅無煙城presentation project，希望入到間好啲嘅學前班，再考到入名牌國際幼稚園咁囉

你用鍵盤打一句 再計好晒力學打好地基 就易
淨係計wind load 都收你皮啦 仲話打好地基

咩真係咁難明咩

我唔明同直接起高d有咩分別 係效益上

依家起樓起橋都要計架啦，wind load都係一條公式啫，唔通好似我咁講，一定要外國起好晒畀你地抄先夠能力起？

咁你係咪鏟平晒成塊地重新起過？咁原身住緊嘅人迫佢地瞓海上咩

你最後個交通都係要返返地面
邊有地方可以容納到現有交通再double上去應付埋個天空之城？
搵位起新市鎮仲實際啦

其實可以用呢個做試點，一來個架空唔洗起好高，二黎就算真係唔好彩倒冧都係責住啲貨物

起比蝗蟲住？

用下個腦啦吊
再唔係就讀多啲書
講啲唔make sense嘅嘢都可以咁多人附和 child登真係

呢種好多城市已經做咗

另外仲有好多方法解決空中交通問題

你同啲原始人話人類一定上唔到太空一樣口吻

好少留名 都忍唔住屌你老母Child 登 成日淨係識ff 實際上點執行 操作乜9都唔識 拎住個鍵盤ff就易

你咩都未做心態上就已經輸晒，香港人其實死響自己人嘅心態上，我地真係唔需要你呢種人，香港亦唔需要你，比起你口中嘅蝗，你更加係一無是處

咁當然大叫兩句「港獨」係輕鬆簡單好多嘅

咁你起天空之城果果時唔通唔洗搬走樓下d人

樓主算啦，係連登講係哂9氣
睇下，幾多垃圾識上網

起橋會起到百幾層高咩
就算會 條橋食風位都唔會好大
而你依家講緊成幢樓
再講埋地基 究竟d樁要幾大碌 插到幾深先頂得順咁大loading 而你仲話要架空添
如果有咁多位做地基 洗撚起天空之城
講做地底城都可能易過你個idea

咁你技術層面上有咩高見
比個prelimary design 黎睇下

你嘅意見真係好實用，多謝你咁有分析同學術性為大家解釋咗個可行性畀大家知

樓主我撐你
想法大膽前衛
古時啲人都無諗過會有今日科技

問得好，個平台如果起得夠安全係唔需要郁到下面啲人嘅

先唔講科技可行性
真係建好左 上面果班咪又係成班有錢人 係度炒樓

咁你究竟諗住點樣架空點樣起成個天空之城
老賓講 如果樓主研發到反地心吸力懸浮系統
我係絕對會支持你個計劃

起緊個平台個陣都唔洗郁
你變個平台出黎

咁都要等時間同技術成熟架大佬
未有技術點撚樣起呀

欣賞樓主一個打十個

不過重點係政府需要高樓價政策，所以不了

認真答你：消防條例、OZP、TIA

百幾層住宅可行，而幾幢百五層中間用平台連起亦技術上可行

對比天空 我覺得向地下發展更加有效率 又可以防颱風之類天災

向下易過向上掛

話你呀 多左幾舊魚

廢除每日150個同埋重建唐樓咪有位囉

不如反駁樓主嘅人拎啲具體嘅論據出來好唔好
討論區唔討論，一味鬧人child 登都唔見得好有建設性

其實宮騎駿三十年前已經諗到，我都係執佢口水尾

你個天空之城就真係真。大白象工程 造價咁貴 咪又係有錢人先住得 用民脂民膏幫佢地起豪宅 你真係會俾人屌到死

睇下啲留言就知香港就係比呢班思想守舊嘅人玩死

唔怪佢地，其實佢地只係反映返平庸市民嘅正常反應

邊個會想長期住響地底架

起條閪鐵都錯漏百出 千空之城

莫非大陸人嘅思維仲前瞻過港燦

俾天空之城個平台遮住個天，同住係地底有咩分別

足夠大家都有屋住，邊個仲得閒同你炒，你可以試吓響大陸鄉間買間屋再叫高一倍價，睇吓邊個接你價

風力太勁

咁你所講既「天空之城」底下原本果啲居民其實同住地底冇分別

一條海上嘅橋點起出黎？要填平個海再起嗎？

樓主加油 土地問題靠你了

即係你都認同香港只能夠等外國起到，先抄人個設計至做到嘢囉

on9都上熱門，連登

香港只係唔肯收回非屯地坡啲地,完.

有冇睇我post啲圖？

起左又點
香港草根都係買唔起
到時3萬蚊一平方毫米
最後都唔會係香港人嬴

你起野唔會影響人生活？
調轉講句你係個地基附近住都影響都人起地基啦

講真比你有技術起到但最難係點運作維護
剩係有火警都頭痕
目前填海仲有效率

你了解左點樣整地基再講啦
係海上面整橋躉周圍都要佔位置擺吊船啦
依家你講嘅位全部都係屋 而你竟然可以話唔洗郁 係人地頭頂起平台
就算起行人天橋都要封路啦

你對住我地成班on9都咁畀面入黎留個名，對在下嘅教誨小弟感激不盡

不如你叫樓主畫張preliminary drawing黎睇睇個概念(piling, column, overhanging platform, building)，你連圖都冇張點指出邊到唔可行
淨係純文字討論仲唔係FF？

咁你仲生活響香港做咩？每日浪費人生覺得好有型？

唔好傻啦 先唔理起唔起到 問題喺你覺得香港政府真喺有心解決土地問題？

大佬 你張圖係重新起幢新樓喎
你個idea 係唔郁下面d 人同建築直接係佢地頭頂起野喎
有咁大塊地仲洗唔洗起你個天空之城

因為香港啲錢係女貪污貪曬佢，同埋要比大陸西

On9 自己去安達啟晴睇下啦

唔好起得大，夠三、四人家庭住嘅屋，佢地覺得細唔會想去住

人地係想轉移視線，上面仲同佢認真

問題根源都係每日百幾隻支那人，你諗到方法起上太空都好，起完都係比哂外人住

拉布拉到有心都變無力啦

起個地下城會唔會易少少？

推撚哂新移民落去住

想問巴打你係咪住緊橋底

講起樓過程又一句打好地基計好數就當講完
講起完樓俾蝗蟲住曬又轉移視線
不如你去幫樓主講下d 建設性提議啦

新移民本身都係依正手續申請過黎，佢地本身冇得罪任何香港人，要怪就怪個政策；就正如啲違例拍車要抄牌，個司機走去屌鳩個交通警，你地都會識話違法先係錯嗰個

就當技術上可行，香港政府會so你？

問題咪就係個政策同你一樣咁on9囉，依家先明？

大家都係FF階段，樓主都唔係100%識曬所有相關知識啦。

如果你覺得唔可以咪講下點解，下下都攻擊人地小朋友有助討論咩？好多前人嘅野都係先有幻想再去仔細研究可行性架喇

我話飛機可以響天上飛，你屌柒我話我識反地深吸力就信，再叫我畫埋張飛機結構圖你睇… 我只能夠講「你贏了」

一條小小嘅行人天橋造價17億
要起一個承擔起天空之城嘅平台唔係8000億可以解決嘅事

飛機唔到
咁颱風呢？
颱風都唔到
咁氧氣呢？

乜我定香港政策架咩，如果我係當權者，我第一個虎頭閘死你個仆街啦

其實我都係瞓瞓吓諗出黎，不過我認為總好過日日「港獨」、「五毛」屌足一百年都得個屌字黎得正面咁囉

睇黎你完全唔明
1. 技術成熟唔關外國唔外國事
係市場冇大型相關既器材/人材，你投入既資本需求大好多
就好似你去返80 年代拎部iphone出黎
你要一堆人寫個ios, 寫堆apps apps比你用
又要廠商出舊咁勁既電
又要出個咁勁既lcd mon
又要出個facial recog系統

變相要開N間廠做N個R&D服侍你一家

當然 冇d 咁既技術之下 iphone可以退而求其次用廢d既mon, 廢d既電， 廢d既ios

但係基建就唔同，一定要好穩陣
我係度講下大概我諗到咩技術問題先
1. 地基，當政府揾到塊地夠大，你要起一個位於天空既城市 要支pile夠力捉住泥土，姐係d 泥要夠力支撐個100 層高既moment 相信現時如果你要起一棟約icc 10 倍面積又同樣高度既建築應該冇咩可能

2. 風力問題， 基本上起到棟野之後佢個振幅會超過servicibility limit 太高， 太大面積

3. 錢問題，你太睇少基建所需既錢，我相信成個美國既錢加埋都未必起到

4. 你天空起個城同而家商場上蓋起樓係冇分別

當然我假設你講既係cantilever式平台， 否則如果地下佔既面積=天空上既面積， 起黎把鬼 起商場唔好

講真用黎起啲垃圾大白象嘅錢點解起唔到天空之城
個度都唔知幾多千億

冇理解錯樓主講係好似起橋咁先起個架空平台再喺個平台上面起百幾層嘅樓
要條橋take咁大嘅loading咁究竟要用幾多石屎鋼筋先夠頂
再嚟就算而家幾百層嘅樓都打幾十米foundation
條橋會唔會有咁厚俾棟樓打？
最後條橋本身嘅重量同佢要take嘅loading都咁大
D橋墩都幾肯定條條都粗到仆街
所有加埋唔係話幾千億搞掂
樓主仲要妄想起嗰陣唔會影響樓下d人

香港人最叻就係幻想自己係外星科技 尤其連登仔 用下腦啦唔該

佢講一句政府就要掉幾百萬做個feasi黎話佢知冇可能先肯心熄

唔知你有冇玩過ccff7 或者睇左altered carbon
住下面果d 係真正貧民
你咁做只會留番hk 人係地面 大陸人上等人先見到太陽

大空站

咁我問你啦
填海同天空之城都做到同一樣既野
點解要做個價錢隨時貴一百倍既天室之城？
係咪值得用咁多錢起？

其實如果政府有能力起到呢舊野嘅時候咁香港就根本唔需要起呢舊野
求其一次過收曬所有棕地 郊野公園 高爾夫球場
甚至填平曬成個維港再用嚟起樓應該都易過樓主個計劃

上面冇可行性討論咩
無視曬上面講個d 以現時技術可行性好難做到樓主講嘅所謂要唔影響唔郁動現有建築同人嘅情況下係佢地頭頂疊多層樓出黎嘅留言？
如果想咩都唔理淨係想齋吹嘅 咁我冇野好講

其實我諗個起法同起樓差唔多
先打好多好大條既pile
因為個島面要承受好大既loading 所以要厚d
但一厚d 個deflection 就好大
要打密d pile 成個地面都係pile 無左地面室間
咁起法你用十單大白象既錢都未必起到
仲未計maintenance

利伸9up

老老實實
如果將來科技成熟
太空站仲合理

天空之城

諗起荃灣

然後, 香港人就從此係城下面過住見唔到天日既生活

依家情況唔係唔信飛機可以飛
而係反駁緊你連飛機起飛原理都唔清楚
講你知飛機唔係咁易整一架 你就同我紙飛機同雀仔都飛到啦 只要計好數就得啦

問題就係香港邊有位放咁多同咁大條pile
如果有位放仲洗唔洗起咁高

如果真係得個吹字其他咩都唔洗考慮嘅話
我會覺得係地底起城 甚至填海連曬香港島南丫島大嶼山長洲 都應該易d

岩洞發展

一停電就仆街

樓主深潛

因為起幾多都唔係香港人住 慳番筆啦

向上發展無可能 計數計唔掂
反而向地底發展 有機會

好波 呢句已經知你有料到

垃圾

civil here

有地下城唔起起天空城正on9

香點解唔學台灣日本咁起地下商店街？

其實唔係話唔得，但要先解決
1）消防條例，e.g)消防車點到
2) BS issue, e.g) 咁高點放水箱，TX room 放邊
3）高度限制呢
4）仲有N條建築條例呢

咁100層頂到颱風你又唔覺得奇怪嘅

因為周圍高樓已經好多piles

surface area問題， 你起個城，同一棟 點比

因為支那無呢種技術

咁搞法打地基都唔知要洗幾多錢同時間
分分鐘做地重建仲要快過同平過起天空城

好啦，都係做返港豬安安樂樂得閒屌吓人五毛最寫意，因為香港是中國的，永遠都唔會改變

你座城下面既居民點？不見天日

有你地咁齊心幫助之下，我地繼續開開心心做返隻港豬就係最用腦啦

唔夠人講就話人港豬
唔係鳩up啲嘢出就可以話係idea㗎

填咗個海，香港直接可以同深圳睇齊一家親

荃灣咪起左

又拉落去港豬 諗完d不切實制既人比人話又唔開心
要做既就支持填左港島南黎起樓啦 又易做又唔太貴

得架啦，你成功說服咗大家一齊繼續同同胞相親相愛，和平共存，我地保持現狀，大家上網屌吓五毛得到心理平衡就已經足夠，係時候睇套AV平伏吓渴望改變嘅心情先，各位巴打bye

同樣既錢不如移山填海仲實際

跌落地都要楋翻揸沙

我知樓上有唔少建築系巴打，大家可以繼續討論地下城同填海方案，有性趣可以繼續open mind，天空城畀佢地打沉咗，證明香港少咗條出路，咁我都希望見到其他路係有人企出黎認為可行，再推展到下次咩咩遊行可以叫到個有意義嘅訴求出黎，而唔係一班人鳩行就當完成任務囉

自己講d 不切實際就算又唔肯聽人講
俾埋第二d 解決方法 例如填海，地下城等又隻字不提 仲要老屈人鍾意保持現狀 得佢先渴望改變

同巴打你一樣啫

唔好以己度人啦你
好柒呀

你可以繼續發表你嘅填海、地底城論，不過都有心理準備大家一樣屌到你一個七皮，又垃圾又on9唔少得架啦

又以己度人

如果要討論既話
首先你冇專業知識，冇相關經驗
其次係你有冇接受人意見，自己再去學下
有位巴打講得好啱
咁高造價，比邊個住？用黎起公屋？？
空口說白話容易，冇腦講野仲容易

又係你個post 問點解唔起
咪入黎答你點解起唔到
其實你解答到上面咁多巴打提出嘅問題都可以繼續討論 我都想知究竟你可以點樣解決 如何可以唔影響人之下係人地頭頂起樓呢個問題

呢個可行

買得起天空城就代表你有資格同夠錢住個舊單位？

其實樓主係度釣魚
佢而家應該笑得好開心
大家都係由佢沉啦

好彩美國無香港城規會，如果唔係愛因斯坦進行曼哈頓計劃一定比城規ban 9左

其實狼控制羊既數目唔好過多，等隻隻羊都有草食

我buy你個觀點，好多香港人抱住清極悲觀態度係到生活。有問題就走，以前起碼會一路鬧一路走，而家鬧都無，只諗住走。

你天空之城個觀點，某程度上係起高晒d樓，建築成本上起樓起到某個高度先有效益，香港來講，40-50層高係比較有成本效益，再起高成本會增加得好勁。

我認為天空之城有諗頭，但問題根源真係唔係「無地」，而係大地產上手上拎住大把地，係無「強制發展」年期既情況下，佢地只會擠牙膏咁擠d地出來，控制左供求，樓價自然唔會d。 如果留意返，新界東北好多地都係30年前由大地產商買落到而家。

樓主咩background?
做開Civil client/ railway planning都知有幾樣問題，就係錢同土地。技術唔係大問題，有錢就得

樓主個d suspended monorail ，自己Google下點解咁少地方用，點解主流都係heavy rail/street car係有原因
第二，你係天空起，地積比點計、下面d土地邊個出？起高樓大廈，有個optimum 高度成本ratio，每層成本咁高，有乜用？

最後，起黎邊個住？又係豪宅的話，對解決問題有乜作用？ 邊個出錢？政府出錢？香港個土地問題就係政府既得利益搞出黎

利申Civil，叫做做過下railway development

退一百萬步當有得唸

住屋其實唔係根本問題，而係本該作為帶領大家向前既政府根本唔唸住去解決民生任何問題

當一個政府只係為討好中央而放棄市民福祉個刻，我可以寫包單香港所有問題都唔會解決到。

因為幾乎所有令城市進步，改善既方案都或多或少損害到政府，貪官利益，。而最近既建築問題已經明顯反映政府及與其有關機構將利益放左係民生之上。

我地出力改變？屌你佔中嗰次仲唔叫出撚哂力咩？結果呢？為左絕對控制權其實政府一分都唔會讓步

我唔知樓主係咪小朋友，但作為早D清醒既前輩，我建議快d移民。因為香港一日有D咁無良心既領導者根本冇得救

屌其實你見到林鄭成個弱能人仕咁，地鐵都未撚識搭就好清醒喇

一百樓跌野落黎

咁你個天空之城回報率好低

雖然個idea未必有能力做到
不過樓主心態幾好
而家香港係要d特別既改變領先全球 先有返獨特性同知名度
而唔係下下潑冷水又不思進取

利申 廢青 鍵戰

講真 樓豬提idea係可以 但你講撚到香港夠撚曬人力物力資源去做到所謂既天空之城既話就真係on99 你加建成個城市落原有既建築上面 我dllm你有無諗過加佐咁多loading就要打過曬d foundation 遮係要夷平曬原先有既建築先再起到 idea唔係話唔得 不過同時會浪費好多現有資源 不過你話係新地上面起或者到城市既physical life到佐整就係另一回事

起夠1000層香港人都係唔夠錢買

況且又密又高好似以前九龍寨城咁生活質素會好咩
而家啲樓已經夠密夠高好辛苦

我真係唔識，外行人黎，sorry

知錯了

所以樓上有建築系提到，填海加地下街先係王道

起地下城仲好啦

其實個樓市一下子冧一半，成個香港經濟係咪會好似骨牌咁全部一齊冚包散？

唔知香港個地底可唔可以做到台北地下街嘅效果呢

On9得嚟又真係幾on9

成一百層高嘅城市 就算比你起到 下面地基啲土都因為會高壓而液化啦 香港仲要一年幾個風

先唔講技術, 環保撚, 其他大型屋苑一定屌撚死你, 阻哂景觀, 影響樓價!
之前沙田馬場起新大樓, 人地馬會係自己地起樓, 附近銀禧花園居民就拉哂Banner, 係度屌

以而家嘅建築技術 根本唔會有地基support到咁起
同埋你攞嚟起支撐嘅空間起樓仲實際

之前班civil佬先話係貨櫃碼頭上面起 之後比報紙佬同網民笑佢地痴線

唔好以為自己好叻先啦 你個諗法我估好多人都有諗過 但唔會好似你錦 沖出來

講嘢唔經大腦 實際D做人啦

咁諗有啲井底…1930s 紐約已經有帝國大廈，倫敦已有幾條deep level 地鐵線…

搵大陸公司起 隨時變隕石 不了

呢班人咪真正child 登既會員
唔會有建設性

當年飛機未有果陣 大部份嘅愚民都好似樓上d巴打咁屌 anyway 支持樓主 香港人需要你呢種思想

你自己係child 登仔都唔好拉其他人落水啦

垃圾會員

唔好咁話你自己

唔洗去ifc排隊了

同意樓主 其實香港可以做先行者
但同時覺得其實香港唔係少地到呢個程度 係開發左既地少

萊特兄弟同樓主嘅分別係
一個真係有技術會整到架飛機出嚟
一個只係鳩噏個天馬行空嘅概念而冇任何細節同技術support

Ok
不過首先要打倒共產黨

起咁高既野真係好多野要諗
wind lond
foundation
beam / column 既強度
building service
基本上你起咁高一定難起，難起就貴

起完，仲要諗transportation, maintenance, 散熱 等等

結論係，不如起個地下城

利申yr3 升 yr4

某程度同愛迪生鳩推直流電傳輸一樣

D錢用晒黎送俾支那, 都係個句, 香港唔獨立, 乜都唔使諗.

又判比中建

依個post睇晒 港豬真係幾垃圾

其實idea 類似碼頭上蓋起樓

講真地底仲好個天空之城 起碼安全啲 萬一好似911今搞到連鎖反應冧曬樓仲破壞埋地面啲建築仲衰 地底破壞力有限

地底都一樣 百萬人坑殺
不過破壞樓易過地底既

如果突然有大事令到樓市急降，整體經濟一定轉差，但如果只係週期性調整，慢慢反覆向下，對整體經濟會比較健康

個人認為樓市出現大跌一定係環球經濟爆破，香港經濟本身其實好穩。

所以政府用咩辣招都唔會有咩大改變

地下城可以點搞？

如果起天空之城 以而家沙中線參考
應該起到四分一都冇就冧 要由頭嚟過

真係好失望…香港笑大陸嘅豆腐渣工程，點知原來五十步笑百步

最後個句
駁吾刀

海底都做到 why not?

咁不如棟棟樓都起到好似icc咁高仲好啦

一出事就好玩啦

一出事呢個唔好玩咩？

天空城出事好玩好多

樓主諗下，起條港豬橋、膠鐵、三跑用左幾多錢，1200億加844億加1415億
對比你個天空之城概念，規模如何?

你係香港起個天空之城分分鐘個價錢可以買起成個台灣
造價已經咁樣，先不論有無人投資，邊個住得起?

政府真係起呢啲，我第一時間去做地盤！
起到２１１８年都未起完啦，一定唔會失業

我覺得樓豬既諗法係好，
但首先你要知道而家既香港政府根本就唔係為市民。
所以你第一個前設:"點解唔投放返資源去改善香港人真正需要解決嘅問題"本身就唔會做到。
香港政府理撚得我地班市民去死咩。
可以架話班高官巴不得送哂所有外滙儲備俾中共黎擦鞋。

瞓撚醒未呀
啲錢係真係要起對香港好既野 都係起海水化淡先啦
跟本香港就無土地問題 只係一大堆蝗落撚曬黎

其實香港既住宅面積比已經爆到仆街
就算你係深水埗起天空城
一落返街咪又係爆到仆街
行路都行唔撚到
除非你個天空城大撚到住上面啲人可以係上面自給自足
唔洗落黎

成日講冇地
係講緊要搵冇咩住宅同人既地區
如果唔係九龍狂起 50 層公屋都得啦
到時通街都塞爆大陸人咋嘛

咁起幾多新樓都一樣解決唔到大陸人住嘅問題架喎

邊個仲會住個天空城下面？
冇陽光 又焗住曬d廢氣喺下面

可能真係填海最合適，技術又成熟，又冇高低層次問題

就算有，d樓價一定仲貴過地面，真正既天價

閣下咁勁快啲退學辭職研究啦

有夢想有決心無咩做唔到架
唔識咪上網自學囉
唔付出邊有收獲

閣下唔會好似啲你口中既港豬咁揾藉口咁撚垃圾下嘛

同電鰻發電個idea差唔多
有得諗

好多事香港都有能力做啦
有錢有人才
不過政府係唔撚會做任何嘢
亦唔會比任何人做嘢
你睇下之前WIKI想攞個電視牌都無就知啦

最基本起焚化爐呢啲逼切需要嘅嘢都做唔到
咪講創新啦

咪有囉。。堅尼地城。。。

起一個咁既平台 今時今日 香港個建造成本 大概800億到啦（計埋延工）
搏水電 資源上去 都已經一筆 仲要保養都一定好金，
仲要講緊係建造架空社區
咁運輸上 居民上落又點？ 全部搭lift 咁停電 火燭又點算？ 太前衛 好多實際既野 根本今時今日係未完善到
係呢家既香港點會敢咁創新搞呢啲 領先全球既Project
玩得ff太多啦

其實800億真係唔係得 諗深啲虢礫緙嘞 隨時挽下手 都千拎 兩千億起跳，邊個敢去搞呢啲 除非幾個大地產商破格聯手 同政府一齊打造
講緊係起平台社區 即係架空填地 要可發展性 隨時唔係淨係拎黎住人 啲商人 財團先會搞
好多時Concept好理想化既野
實際執行都係考慮好多商業因素為主 商業社會
要有錢搞 都要有錢賺先會有人肯投資

哪裡來的錢 咁耐而黎 邊個唔想起 巴比倫

其實真係冇可能政府要考慮都好多野 社區規劃發展咁大項目 為咩對象去發展 無一個實際需要
好難會 實行 建設一個咁天馬行空既 Concept
講緊既 真係一樣超誇既野
對現代黎講 起一個樓主咁講既城
等於你話起隻航母 但可以係天持續飛 無分別
Marvel級幻想

今時今日技術上黎講供電同上落點完善？
一大停電 樓上啲人 係咪全部暴動
係上面起間核電廠先掂
完全不能停電的社區

睇到呢到 樓主講野 啲態度好白癡 已經無哂mood討論落去⋯⋯ 中學生？

戇鳩

樓主中學雞 根本完全係無設身處地咁諗過
算啦 我地成班大人 同佢癲

想象唔到 無景 無陽光既生活係點

YES 一言驚醒 根本唔撚係地唔夠多 只係人口政策問題
屌你老味 政府一直mislead哂全香港人

選址、建設成本、資源、運輸
各安全條例 、供應
民生 社區融合
咩叫天馬行空 就係呢啲

即係將一百年以後既城市 夾硬放係現代
一係你就起到成個香港都昇上去 唔係你寧寧舍舍一忽起黎做乜？ 攞黎做孤島監獄？ 咁真係填多個島出黎好過
平都平唔知幾多倍 佔大又大 又搞少好多野

地下都市應該易過天空之城

趕撚走哂班新腥港人再起條圍牆隔撚開支那同香港 到時生活質素即刻幾何級數上升

FF下都好 香港其實冇救

我唔認為樓主有咩錯 你諗都唔敢諗 甚至反對一啲天馬行空嘅諗法 根本就冇可能有改變同進步 淨係識係又話child登唔係又話child登 根本同盲反冇分別 如果當初冇人諗人點樣係天飛 撚有飛機咩

崖上的新城

lego咩

是咁的，當你起到咁高
地面已經基本上見唔到天空同無日照
自然有錢人住上層，窮撚住下層做地底泥
無咗日照自然要用多d錢去保持環境衛生
有咁大嘅建築群維護睇怕都要唔少錢
俾我係高層業主平時落都唔落下層嘅有錢都用係上層到啦
咁嘅話下層就真係同地底無分別喇

Cyber punk 2047 已完成

夠鐘起身喇

使撚咩天空之城地下之城咩
政府肯收班環保撚聲/收番新界啲丁權
乜問題都解決 但政府肯唔肯做？
概念？簡直與虎謀皮

一條跑道都用左1400億啦
天空城一萬億應該唔夠埋單

邊個新思維唔係由平民屌住戇鳩開始做起

不願面對

到時判比禮頓做

以香港現況，如果起好，就會變左Mad Max咁，完全分左窮人同有錢人

我一路有個幻想
因為無地，城市會發展到一個扭計骰咁，每個單位 包括住宅、office、商舖等等，都係一個個cube，cube之間用lift同列車上下左右貫穿
再冇街道，只有cubes之間嘅罅隙；再無地址，只有格仔嘅coordination

睇完呢兩日新聞，香港嘅建築公司咁流，我都係收收皮，香港已經冇嘢值得期待

地底城塞正好多

人工島加海洋列車仲實際

一百層已經計到瀨屎
仲要再起上去

起好唔夠幾年，條海洋列車一定沉撚到落地核

咁睇下港豬噢搞成點先知

但一百層起屋苑我擔心你起唔完就真

地底城就如上面有巴打提到會有階級高低問題出現

有幾張相關嘅設計圖我經已帶咗黎，我覺得唔係你地講到咁遙不可及囉

其實發展商肯唔係成本度做數已經做到，你預千幾億講知一定冇問題，人地外國上太空都未必有咁大預算

未來幾十年技術發展到依樣野係安全又可行既話發展商自然會做，有錢點會唔賺

技術成熟嘅意思咪就係鬼佬做到出黎畀香港人抄考先成到事囉

相信會有建築系嘅巴打跳出黎話建造天空城嘅技術難過整穿梭機飛上太空

元朗條爛鬼行人天橋都17億 你唔係諗住千幾億埋到單嘛？

雖然9 up味濃 但好認同香港人要勇於幻想

幾有創意

睇完今年71，我好想delete呢個post，因為香港人根本係垃圾，中國食撚硬你

香港人大把ff 係差行動

屌

駁唔到

又唔記得轉ac

天空之城下邊d地攪乜?

迷の地下城

推

天空之城@荃灣區

都有少少似，所以上面班專業人士出黎屌冇撚可能時，我都覺得係香港人冇能力，而非實際上唔可能

我呢個plan真係最少人會屌

第二香港

去章木頭打造第二個香港

業權呢

唔會有唔同

因為香港沒人才。政府應該引入人才先

炒曬班垃圾之後高薪引入新加坡政府人員解決問題香港問題
天空之城

無線呢幾年好少播宮崎駿嘅動畫，可能好多00後連呢啲神劇都未接觸過：「咩係天空之城呀，媽媽」

你想起幾多米？ 天空之城

有關係咩

根本唔會起咁高 maintenance點搞？

就好似依家百幾層樓嘅方式去搞

唔好傻啦 根本而家起得愈高就愈唔effective, 係啲好大喜功既國家先密密係咁起 火災停電果陣有排你煩

唔向上發展
可以向下發展

地下商業中心/新市鎮
D樓向地底起

我都唔明點解咁多人話樓主係細路成日發夢
唔係正因為係成年人先要發夢咩？
成年人身體比小朋友強壯，零用錢都會有更多
令原本孩童時代遙不可及既夢想有實現既機會

如果大人都唔發夢，你班友今日有屋住？有網上？有手機用？

每日150先係問題

你唔好話堆好似高達咁係月球起城市

出發點同idea 係好
不過呢單工程政府應該會判比禮頓做

起好左會邀請勇士樓主訓一晚

真係得咩？啲光纖洗唔洗cut晒佢拉過晒？

你做刺客一日幫香港殺返150個衰人平衡返咪ok

佢地一心只係想焦土推倒重錬，對於其他所有方法都聽唔入耳

當一日瞓八個鐘 得返十六個鐘
平均一個鐘要搞掂9-10個人
仲要搵衰人

諗起都覺得忙

唔好諗到咁離普啦ching，首先解決咗香港嘅問題先好嘛

欣賞樓主既思路 不過要支撐咁大舊野 個底都需要返好大個空間
真係有心既 讀下相關既野去研究下
唔好諗左個idea出嚟 然後將入面實行既方法比晒人地諗

英雄唔洗瞓咁多啦，你有幾何見到超級英雄瞓緊覺架？

咁同起多幾層有咩分別

正常思路，香港好多地方本身係海，用堆填嘅方法起塊海上陸地都可以成個市鎮起響上面（例如：青衣），點解唔會成個鎮沉晒落去？

供求問題，點會冇分別

呢個同香港冇直接關係囉

放咗啦

點解呀喂

仲未等到連登建築界奇材跳出黎屌：「響海邊點起到橦兩百幾層嘅樓呀？個地基打撚到去地核都唔夠力啦，一架戰機飛過後炸到你hi hi，就算起完都係畀大陸人行架啦 」乜鳩乜鳩都未仆先知咩都話冇可能你識條呔咁就決定咩都坐以待斃最合佢地心水

咁想問樓主假設你真係起好，會係商住混合、純居住定點，你又賣比咩人住？都係豪宅？
其實唔計高度荃灣/中環己經係空中花園，基本上所有地方都唔洗落地咁滯

發展岩洞算啦

駁唔到就講悔氣說話，樓主你好嘔心

純屋苑式住宅，只賣畀土生土長香港人，但廿年內唔可以轉手，如果買嘢返學娛樂要坐電梯落返地面，只係返屋企先會坐電梯上返去

發展岩洞有咩好處？

其實土地負擔到的人口係有限的...
你起得再高養得再多人，仲有好多野會唔夠用，水同食物，仲有污染等

所以要以急切性去排先後

咁有咩誘因令發展商/政府要起？對比現行政策

舒緩住屋問題，現行冇政策改變到現狀，因為所有地方話要起樓都有班人走出黎話嗰度唔起得

睇完呢條片一定嚇到你地班「智者」賴晒屎

屌你

不如地底起樓啦

建築界奇材話外國未起過，唔識做呀咁

本身睇頭幾版都覺得樓主心態幾好 又肯提出意見
但追曬15頁越追越覺得樓主幼稚
起初d人無理ban你講野冇point 你屌佢地我覺得冇野
直到有人講實際有咩唔可行 你又迴避問題屌人地咩唔肯改變又屈人地港豬
講真 你同個班鍵國既咪一樣 都係喺網上9up幾句就以為可以將無可能既事變有可能
柒左又要諷刺人地建築奇才 死都唔心息又串過馬撚
香港有咁多錢都用黎扶貧先啦

開頭開post我係好正面嘅，不過後期睇多少少回覆已發現根本係香港人自己不思進取，唔想再同佢地認真討論，9up吓算，都係高登名言有道理，「認真便輸了」

如果有車停曬係條路軌到?
連環炒車撞曬落隻腳到

我錯了，啱啱由頭睇多次個post，發覺真係有人一齊探討過有咩實行上嘅問題，可能當時無視咗，現在對嗰幾位巴打表示歉意

即時攬炒囉，同依家成駕巴士飛落橋咁大鑊